<RECIPE>
	<TI>The tarte au citron meringuée</TI>
	<IN quantity="125g">beurre doux</IN>
	<IN quantity="220g">sucre</IN>
	<IN quantity="250g">farine</IN>
	<IN quantity="5">oeuf</IN>
	<IN quantity="5cl">eau</IN>
	<IN quantity="1 pincée">sel</IN>
	<IN quantity="4">citron</IN>
	<IN quantity="1cs">maïzena</IN>
	<IN quantity="100g">sucre glace</IN>
	<IN quantity="1/2 paquet">levure</IN>
	<US>moule à tarte</US>
	<US>batteur électrique</US>
	<US>robot pâtissier</US>
	<US>fouet</US>
	<US>cuillère en bois</US>
	<US>saladier</US>
	<US>couteau</US>
	<US>papier sulfurisé</US>
	<US>couvercle</US>
	<US>râpe</US>
	<US>zesteur</US>
	<US>casserole</US>
	<PR> 
	Etape 1 On commence par la pâte sablée : mettre le four à préchauffer à 180°C (thermostat 6). On sépare les blancs des jaunes d'oeufs. Etape 2 Fouetter les jaunes d'oeuf avec le sucre et 2 cuillères d'eau pour faire mousser. Etape 3 Mélanger au doigt la farine et le beurre coupé en petits cubes Etape 4 pour obtenir une consistance sableuse et afin que tout le beurre soit absorbé (il faut faire vite pour que le mélange ne ramollisse pas trop). Etape 5 Verser au milieu de ce "sable" le mélange liquide. Etape 6 Incorporer rapidement au couteau les éléments sans leur donner de corps. Etape 7 Former une boule avec les paumes Etape 8 et l'écraser 1 ou 2 fois pour rendre la boule plus homogène. Etape 9 Foncer un moule de 25 cm de diamètre avec la pâte sablée Etape 10 puis la recouvrir de papier sulfurisé et de haricots secs. Etape 11 Cuire à blanc 20 à 25 minutes (NB après baisser le four à 120°C/150°C environ pour la meringue). Etape 12 On poursuit avec la crème au citron : laver les citrons et en râper deux afin de récupérer le zeste. Etape 13 Mettre les zestes très fins dans une casserole avec le jus des citrons, le sucre et la Maïzena. Etape 14 Remuer et commencer à faire chauffer à feux doux. Etape 15 Battre les oeufs dans un récipient séparé. Une fois les oeufs battus, incorporer tout en remuant le jus de citron, le sucre, la Maïzena et les zestes. Etape 16 Mettre à feu vif et continuer à remuer à l'aide d'un fouet. Le mélange va commencer à s'épaissir. Veiller à toujours remuer lorsque les oeufs sont ajoutés car la crème de citron pourrait brûler. Etape 17 Ôter du feu et verser l'appareil sur le fond de tarte cuit. Etape 18 Laisser refroidir. Etape 19 Terminons par la meringue : monter les blancs en neige avec une pincée de sel. Etape 20 Quand ils commencent à être fermes, ajouter le sucre puis la levure. Fouetter jusqu'à ce que la neige soit ferme. Etape 21 Recouvrir la crème au citron de meringue Etape 22 puis enfourner la tarte à 120°C/150°C jusqu’à ce que la meringue dore (environ 10 minutes). Etape 23 Déguster Etape 24 Une part ?
	</PR>
</RECIPE>